\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{xgreek}

\setmainfont{Liberation Serif}

\usepackage{tabularx}

\pagestyle{empty}

\usepackage{geometry}
 \geometry{a4paper, total={190mm,275mm}, left=10mm, top=10mm}

 \usepackage{graphicx}
 \graphicspath{ {images/} }

 \usepackage{wrapfig}
\usepackage{lipsum}%% a garbage package you don't need except to create examples.

\begin{document}
  \part*{\centering{Πανελλήνιες Φυσική Γ Λυκείου 2017}}

  \section*{Θέμα Β}
  \begin{enumerate}
    \item [B1.]

    Στην ΘΙ, θα ισχύει

    \begin{gather}
    ΣF=0 \implies \\ F_{ελ}-mg=0 \implies \\ kΔl=mg \implies \\ Δl=\frac{mg}{k}
    \end{gather}
    Επειδή στη ΘΦΜ ισχύει $v=0$, άρα $Δl=A$ και χάρις ΑΔΕΤ

    \begin{gather}
    E_{ταλ_{(Γ)}}=E_{ταλ_{(Γ')}} \implies K_Γ+U_Γ=K'_Γ+U'_Γ \implies \\ \frac{1}{2}DA^2=\frac{1}{2}kx_2^2 \implies x_2=A
    \end{gather}

    έτσι $$U_{ελ_{max}}=\frac{1}{2}k\left(2A\right)^2=\frac{1}{2}4A^2=2k\frac{m^2g^2}{k^2}=\frac{2m^2g^2}{k^2}$$

    άρα σωστό το (ii)

    \item [B2.]

    Από εξίσωση Bernoulli


    \item [B3.]

    Ο παρατηρητής $Β$ πλησιάζει την πηγή $Α$ και η πηγή απομακρύνεται από τον παρατηρητή $Β$ άρα θα ισχύει

    $$f_Β=\dfrac{v_{ηχ}+v_2}{v_{ηχ}+v_1}f_s=\dfrac{v_{ηχ}+\dfrac{v_{ηχ}}{10}}{v_{ηχ}+\dfrac{v_{ηχ}}{5}}f_s=\dfrac{\dfrac{11v_{ηχ}}{10}}{\dfrac{6v_{ηχ}}{10}}f_s=\dfrac{11\cdot5}{10\cdot6}f_s=\dfrac{11}{12}f_s $$

    άρα το σωστό είναι το (ii)
  \end{enumerate}

  \section*{Θέμα Γ}
  \begin{enumerate}
    \item [Γ1.]
      \begin{gather}
        -A \to A: Δt=\frac{T}{2}
      \end{gather}
      σε $Δt$ διαταραχή σε απόσταση $Δx=4cm=0,04m$.

      $$v_δ=\frac{Δx}{Δt}=\frac{0,04}{0,4}=0,1m/s$$

      $$v_δ=\frac{λ}{T}\implies λ=0,08m$$

      Το $Δm$ εκτελεί α.α.τ.:

      $$D=Δm\cdot ω^2=Δm\frac{4\pi^2}{T^2}=10^{-6}\frac{4\pi^2}{0,64}=\frac{\pi^2}{16}10^{-4}\frac{N}{m}$$

      $$E_T=\frac{1}{2}D\cdot A^2\implies 5\pi^2 10^{-7}=\frac{1}{2}\cdot\frac{\pi^2}{16}10^{-4}A^2\implies A^2=0,16\implies A=0,4m \text{ (πλάτος)}$$

    \item [Γ2.]

    Η εξίσωση του κύματος είναι:

    $$y=Aημ\left(\frac{2\pi t}{T}-\frac{2\pi x}{λ}\right)=0,4ημ\left(\frac{5\pi t}{2}-25\pi x \right) \text{ (SI)}$$

    Στιγμιότυπο την $t_1=1,4s$

    $$x_1=v_δ t_1=0,1\cdot 1,4=0,14m$$

    $$N_1=\frac{x_1}{λ}=\frac{0,14}{0,08}=\frac{14}{8}=\frac{7}{4} \text{ μήκη κύματος}$$

    ή

    $$t_1=0\implies \frac{5\pi \cdot 1,4}{2}-25\pi x_1=0\implies x_1=0,14m$$

    $$y_0=0,4ημ(3,5\pi)=-0,4m$$

    $$y_{t_1}=\begin{cases}
      0,4ημ\left(\dfrac{5\pi t}{2}-25\pi x \right), & 0\le x\le 0,14m \\
      0, & 0,14m < x
    \end{cases}$$

    \item [Γ3.]
      $ΑΔΕ_{ταλ}$ για $Δm$

      \begin{gather}
        E_T=K+U\implies E_T=K+\frac{1}{2}Dy^2 \overset{y=\frac{A}{2}}{\implies} E_T=K+\frac{1}{2}D\frac{A^2}{4}\implies \\ E_T=K+\frac{1}{4}E_T\implies K=\frac{3}{4}E_T=\frac{3}{4}5\pi^2 10^{-7}=\frac{3\pi^2}{8}10^{-6} J
      \end{gather}

      ή

      $$y=Aημφ=\frac{A}{2}\implies ημφ=\frac{1}{2}\implies φ=\begin{cases}2k\pi+\frac{\pi}{6} & (1) \\ 2k\pi + \frac{5\pi}{6} & (2)\end{cases}$$

      $$v=ωAσυνφ=\begin{cases}=ωAσυν\left(2k\pi+\frac{\pi}{6}\right)=\frac{ωA\sqrt{3}}{2} \\ ωAσυν\left(2k\pi+\frac{5\pi}{6}\right)=-\frac{ωA\sqrt{3}}{2}\end{cases}$$

      $$K=\frac{1}{2}Δm\cdot v^2=\frac{1}{2}Δm\left(\pm \frac{ωA\sqrt{3}}{2} \right)^2=\frac{1}{2}Δm\cdot \frac{ω^2A^2 3}{4}=\frac{3}{4}\cdot\frac{1}{2}D\cdot A^2=\frac{3}{4}E_T$$

      \item [Γ4.]
      $$φ_Ρ-φ_Σ=\frac{3\pi}{2}rad,(φ_Ρ>φ_Σ)$$

      $$\left. \begin{matrix}y_Ρ=0,4m=A \\ y_Ρ=Aημφ_Ρ\end{matrix} \right\} ημφ_Ρ=1\implies φ_Ρ=2k\pi+\frac{\pi}{2},k=0,1,2,\ldots$$

      $$2k\pi+\frac{\pi}{2}-φ_Σ=\frac{3\pi}{2}\implies φ_Σ=2k\pi-\pi$$

      Άρα

      $$v_Σ=\frac{5\pi}{2}\cdot 0,4\cdot συν\left(2k\pi-\pi\right)\implies v_Σ=-\pi \frac{m}{s}$$

      ή

      \begin{gather*}
        φ_Ρ-Φ_Σ=\frac{3\pi}{2}\implies \\
        \left. \begin{matrix}\frac{5\pi t}{2}-25\pi x_Ρ-\left(\frac{5\pi t}{2}-25\pi x_Σ\right)=\frac{3\pi}{2}\implies x_Σ-x_Ρ=\frac{3}{50} \\ \frac{2\pi t}{T}-\frac{2\pi x_Ρ}{λ}-\left(\frac{2\pi t}{T}-\frac{2\pi x_Σ}{λ}\right)=\frac{3\pi}{2}\implies x_Σ-x_Ρ=\frac{3λ}{4}\end{matrix} \right\}\implies \frac{3λ}{4}=\frac{3}{50}\implies λ=0,08=\frac{4}{50}m
      \end{gather*}

      όταν $y_Ρ=A$, $$v_Σ=-ωA=-\pi \frac{m}{s}$$
  \end{enumerate}

  \section*{Θέμα Δ}

  \begin{enumerate}
    \item [Δ1.] 
  \end{enumerate}

\end{document}
